[山竹暫時17級] 港珠澳大橋有幾勁? 可抗16級颱風。

港珠澳大橋海底隧道本身的結構設計和材料選擇方面也考慮到了火災的侵害，還有很多硬性要求，譬如密封、耐水、耐久、抗震、防撞、防水、防爆、防錨（防止海上船舶拋錨砸在沉管上）等方面都比其他隧道提出了更高的要求。

港珠澳大橋的設計使用壽命是120年，可抗16級颱風、8級地震及30萬噸巨輪撞擊。因此，基本要保證隧道120年內不變形，不漏水。